[台灣評論好文] 香港抗爭運動(2019)失敗的原因

文: 王立第二戰研所

這篇是去年香港發生反送中運動，之後數個月直到今天持續不斷的街頭抗爭，為何算是失敗的一個總解釋。不過筆者要先說明，這篇絕大部分都不是「自己寫」的，是訪問過去曾經參加台灣街頭運動，採用過暴力與非暴力各種手段，那些打開台灣民主先頁的前輩們，請他們口述一下當年的狀況，以及他們怎麼看香港的抗爭，為何在去年就一致認為香港抗爭是失敗的。

再重申一次，絕大部分都是去問來整理的，各位可以參考一下，尤其是懷抱著熱血的年輕同學。筆者去年就覺得，這種事情應該問問曾經在現場，甚至是參與組織的人，而不是幻想。

香港引爆了，但火藥不夠

1. 台灣第一次的街頭衝突，當屬1977年底的中壢事件，國民黨做票被發現後的大規模民眾衝突，據說有警總的憲兵引發縱火，企圖製造暴亂，給予政府派遣軍警介入的藉口。但中壢事件並沒有組織性的行為，民眾皆為自發參與，這給了蔣經國很大的警示。

一年兩個月的1979年初，橋頭事件是第一起有組織的政治示威運動，人數雖不多，但在戒嚴體制下膽敢公然衝撞，而且參與者不是什麼阿貓阿狗，屬於地方上有頭有臉的角色。這兩起運動導致了後面的美麗島事件，與維基所寫的有所差異，台灣人之所以關心政治，並不全然是美麗島激起台灣人的政治意識，也不全部是美國強力施壓介入，從前幾起事件就可以看出，台灣人對於黨國體制的不滿，已經願意走出去抗爭，而且不需要組織帶頭就可以引發。

這種衝突屬於意識形態，是累積幾十年的結果，聽過不少的說法，其共通點都是，當時的外省籍權貴行徑，與外省下層老兵、一般台灣人普遍感受被欺壓有關。簡單說就是，上層作威作福久了，階級對立早就很嚴重，要不是白色恐怖跟戒嚴，早就上街頭去打了，社會的壓力本就很大，美麗島事件算是一個正式給予民眾動力的契機。

而這些在香港是沒有的，97前能離開的都離開，留下的心態本就是一個被殖民的順民心態。

激起香港人民族意識的，一樣是宗主國的作為，中國從十多年前開始，介入香港的生活，特權橫行無視法治，激起了香港年輕人廣大的反感。但時間不夠，累積的壓力不大，至少沒有擴及所有階級，這是第一個失敗的點，火藥桶的火藥不夠多。（編注）

過於缺乏組織訓練

2. 這在去年香港街頭抗爭中就可以看到，港警從較為和平的對峙，直到開始激烈對抗民眾，在大街小巷追捕學生。在大街上的正面隊伍對抗，有學生陷入警察的陣型中要被拉走，鮮有人上前救回；於小巷中的警察小隊切割打散的學生，予以圍捕之際也沒看到有居民協助。

這在台灣早期的街頭運動中，很難見到如此的情況，台灣的保警很少進入小巷，進入小巷也是很快撤出。因為使用陣型圍捕打散落單的民眾，後面就有大批群眾會衝上去把人拉回來，進入小巷則容易被伏擊。台港差異的原因在前輩的眼中，就是完全沒有組織的結果。

這不是有系統又龐大的軍事組織，或是警總指稱的共匪滲透暴亂。當時街頭運動的組織，多屬村、里等民眾自發性組成的小團體，或是各種政治團體、協會。每一個小團體都有十數名到數十名民眾，不見得都是很關心政治，也不會是誰的粉絲，多半基於對政府長期差別待遇的不滿，身為台灣人被欺壓的怨氣，他們會去上街頭的原因比較像是我們現在說的「揪團」。

各位還有記憶的，會記得小時候電視裡面，有群眾丟擲石頭、汽油彈，以及警民衝突的場面，但也要謹記一個原則，那個年代的攝影機很貴，所以只會去拍有政治效果的地方。例如後來黨外勢力結盟，許多政治犯出獄後有知名度，也被警總列案的，就會被優先拍攝，或者是用在大馬路上，可以展開層層保警雄厚兵力，以及抗議民眾數以千計的視覺效果。

結果，反而漏掉鏡頭外的衝突，這些小衝突有時候很激烈，甚至會打到流血，還有許多民眾對警察的戰術對壘，這些鏡頭外的小衝突反而才能看出台灣街頭運動的真實樣貌，也就是台灣人普遍出現的共同意識。

香港做不到，因為看不出有何組織度，香港比較像是一堆學生社團，台灣則是基於村里等民族意識形成的保守團體。（編按：可以參考的是，去年近年底港警鎮壓各大學，大學中的抗爭者能比較有組織性的行動，但街頭的抗爭就更缺乏組織度）

3. 如何看出？ (此段精采唔highlight)

每一場成千上萬計的民眾街頭運動，鏡頭內的上千人，鏡頭外的數以倍計。許多村里的小團體，就是一群熱血的青年組成，一揪就是十幾個，他們彼此認識，到場後發現警察有備而來，自己就會組織一個臨時戰術小隊，簡單說就是大家都是義務役退伍，在場如果有一個預官還是士官退的，馬上就會出現指揮系統。

隔壁村也去了一團，雖然平時兩村都打架打到大，看到就會想開幹，但在對抗政府上面有志一同。所以當有同志不小心，或是被警察設計落單，其他同村或是認識的，全部都會衝上去，瞬間就在局部產生人數優勢，把人拉回來。在比較激烈的小巷中，警方圍捕行動還會遇到中圈套，掉入某個村莊設計的陷阱，兩三個保警衝進小巷想要追捕落單的民眾，一進去就被圍爐，掃把棍棒齊飛。當時像是萬華等台灣人較多的地方，警方甚至不敢進到小巷，因為整條街都會有人突然給你一記悶棍，搞不好就是你醒來後關心你有沒受傷的那個阿姨打的。

所以警總為何堅持這是有組織的暴動？某方面來說也不能說錯，以警總高官的角度來看，他們地圖上面擺著一堆敵我雙方的棋子，我方的小隊進入到某些地方就是會被消滅，其行為就跟遇到游擊隊沒兩樣。就算是正面對抗，警總眼裡看到的就是一個個戰術小隊，有組織有系統的衝撞攻擊與撤退重整。
但實際上呢？還真虧台灣全民義務役的效果，絕大部分都有受過基本軍事訓練，至少在服從命令上面是沒問題的。只要他們所屬的鄉里組織揪團去示威、組隊上街頭，很快就能組成臨時的戰術編組。而這些人除非住同村庄，不然根本就不認識，所以警總抓到幾個，怎麼問都問不出有關連性，更加深他們認為這是有超大共匪組織協同的疑心。

香港呢？數名港警在大街上圍著幾個學生打，周邊的阿伯阿姨視若無睹，頂多出聲抗議，數百名民眾旁觀。到了後期，解放軍已經正式換裝警服，公然抓女學生要回去褻玩，周邊身強力壯男子無一上前，只拚命打卡求世界救助。

就這些參與過街頭的台灣人來說，根本就是不可思議的場面，受難被打的都是同鄉、同胞、同志，怎麼會站在一旁納涼？

4. 香港人跟筆者抗議過，說他們手上有槍，怎麼敢對抗，還有人嘲笑說換你試試看。

很抱歉，這些前輩就說過，有槍一樣照打不誤。很可能是訓練問題，因為台灣街頭運動的年代，警方基本上受命不能開槍，但在鏡頭之外的各種小衝突，是有警察掏槍過，警察自己落單後也會怕，一緊張就拔槍威嚇。那群眾怎麼處理的？手持棍棒的快速接近，一棒就把槍枝打落，或是看他有拔槍動作，就一團人衝上去抓手壓制。

現在近身格鬥的影片多了，大家可能比較有概念，在近距離手槍不如小刀好用，所以拔槍到能夠射擊威嚇還要好幾秒。據前輩們所說，還沒拔出來就被打趴了啦，再說十幾個人圍一個，敢開槍殺一個，馬上就被其他人打死，警察哪敢真開？再說，好像也沒有記憶，是真的像電視港警開槍打人那種樣子，換做台灣街頭運動，若有警察在鏡頭外的小巷這樣做，絕對不可能大搖大擺離開。

不管是訓練度跟組織度，香港的抗議學生都注定是被犧牲的一群，沒有經驗也沒有組織，勇武派徒然耗損在港警手上，一個個送到中國內陸，恐怕凶多吉少。

而在香港警察的動作中，前輩們指出最重要一點，那就是「港警不是香港人」。

5. 台灣的街頭抗爭，雖然說小規模衝突也是會流血，但大體上沒有那麼誇張，最大的原因是，那些警察跟留守軍隊的軍人，幾乎都是台灣人。各位想想，那些可以臨時組織的群眾，不正好都是退伍的嗎？所以他們上街頭遇到的現役學弟，是認識還不認識？

前輩說得很清楚，那些在前面拿著盾牌的保警，或是在鏡頭外面對峙，想要圍捕「暴民」的警察，基本上都是「台灣人」，我們都是父兄、他們都是子弟，「根本打不起來」，更多時候就是鏡頭前做做樣子。

筆者就聽過退下來的特戰，在街頭運動時遇到還在營的學弟混進群眾，想要丟汽油彈製造暴民印象，學弟看到學長嚇一跳，還記得比噓的手勢，然後開始聊天。學長碰到學弟、老師遇到學生、爸爸遇到兒子，這種狀況一點都不少見，真正願意去用力打民眾的很少，多半政府基層軍警想的，與這些「暴民」其實差距不大。

1986桃園機場事件就是例子，民進黨據說號召千餘民眾接機，然後引發軍警驅離。可是這些民眾，全部都是號招而來？有不少調動的軍警，到場後來發現一堆都是認識的學長。街頭運動中，也不少狀況是，昨天還在前面拿盾牌的，今天休假就跑去對面的抗議群眾裡丟石頭回來。

簡單說就是，扣除掉少數的外省軍警（這些人也不見得真的願意打），多半的狀況是，雙方都有意識的在控制暴力行為，鏡頭前的若不是抗爭需要，就是背後有警總高官壓陣，下令強力執行任務。那種恣意施用暴力的，不要說會被對面的強力還擊，自己人也不會讚賞。

香港呢？從去年中第一則解放軍喬扮港警的新聞，還有在街頭猛力攻擊學生，在小巷中擄走女學生，就該知道狀況不對了。此時唯一的路，就是把狀況驟然升級，圍毆甚至就殺了一個解放軍，拖到國際媒體前，在解放軍還沒掌控香港前，讓國際壓力就進入。

第一步沒有做，前輩們去年就說得很直接，這完蛋了。中國一定是會把警察全部換掉，然後抓了全部丟去中國宰掉。當年警總不是沒有想過，把部隊換成願意打的，直接一次性解決「暴民」，但實際上做不到，他們也知道台灣人已經佔了基層士兵絕大多數，根本不能這樣做。

蔣經國最後就是很清楚這點，所以堅拒調兵入台北市（湖口事變後沒有總統手令不能無端調動部隊），誰知道槍口最後會朝向誰？

台灣人意識，是台灣成功的關鍵

總結就是，台灣的抗爭會成功，最大的原因是台灣人自己已經有了「他我」意識，知道誰是自己人、誰又不是，而且先後順序弄得很清楚。香港則是根本沒有培養出這種意識，以至於完全分辨不出，什麼時候該升高衝突，哪一些人應該優先處理，變成只能依靠口號與理念維繫群眾，持久力不足。

而數十年的時間，台灣大小組織的基層都是台灣人了，義務役訓練雖然的確很糟糕，但至少會讓台灣人有基本的組織架構概念，遇到事情的時候較容易形成群體行動，不會像香港是一群散沙，透過模糊的概念聚集起來。

更在之中扮演極大角色的，恐怕是現在青年很難接受的，就是組織多半是透過鄉里、共同價值的群體，基於共同體意識發起的行動。絕大多數的參與者，並沒有非常高深的理想，也沒有前進的思想，只是一個簡單又保守的概念：

「台灣由台灣人做主。」

----------------------------------------------------------------------------------------------------
編注：香港「火藥不夠多」可以從幾點觀察，包括2010年左右香港本土派、自決派的聲音才開始浮上檯面；泛民長期主導下的社會運動強調「和理非」，直到去年才喊出勇武派和理非「不割席」的口號；泛民中也不乏大中華思維者，如有「香港民主之父」雅稱的李柱銘去年來台灣便自稱為中國人，對一國兩制及兩岸統一表達認同，近期受BBC訪問也表示否定港獨、認為香港民主化能帶領中國民主化，即使這表現是不想碰觸中共底線，也是順民心態。

香港深水埗的大中華膠（鞋）店招。Source: 香港網絡大典
另外，50～70年代香港承接大量中國逃港難民，親國民黨團體和親共團體都進行興辦學校、發展組織等工作（因逃共、六七暴動，國民黨派較為主流），80年代開始以單程證作為合法移入及管控手段，97至今有超過百萬中國新移民，且中共對香港到2000年代初仍較不干涉，以上是香港「火藥不夠多」的一些相關因素，香港的條件不如台灣當年成熟。

BTW 預左有人話咩未失敗 唔想浪費時間討論
不如諗下點解一個台灣人眼中失敗左仲實際

LINK:

老實講
依家個個都等緊走

咁冇計啦

班台狗最撚中意落井下石 隔岸觀火
佢哋最想香港人死晒

根本冇得贏

人地眼中你到佢地一半都未到
點幫呢
況且依個世界上最危險既事就係指望人幫
保護自己既力量 最好掌握係自己手中

咩棍仔打佢手槍,香港示威差幾撚遠,隨便開槍射尻你,點撚樣衝上去班狗到啊

「港警不是香港人」
班狗比人起哂底有哂屋企人都唔係香港人,咪撚吹水啦

香港的抗議學生都注定是被犧牲的一群
呢一點好多手足自己都清楚,出得黎預左自己可能冇辦法享受民主

見到人俾狗打，十幾個人得一個去救。最後只係由被捕者A變左被捕者B。成班冇膽匪類淨係識影淨係識鳩叫。
事後一屌佢哋就即刻“你救丫咁叻！”。真係屌你老母

佢哋對緊咩嘢政權
我哋又面對緊咩政權
完全冇可以比較嘅地方

簡單講就係大中華膠誤港
搞到人分唔到自己係香港人定中國人
呢D係廢老多年累積既孽黎

依個留言又係精采

Thor Dei Yuen 非常準確，放入香港實況可以總括出幾大問題：
本土主義出現才接近十年，極大量香港人都未有中港居隔的基本心態，所以不少人就算出現都只是可憐受傷的年輕人，作為後援角色，而不會考慮任何戰鬥行為。

很多人收入豐厚，沒有生活上的壓迫根本沒有抗爭心態，年輕一輩在每況越下更容易感受到前路茫茫，年青人才變成主力。

反對黨是投降派、左膠、和平主義和道德高地的組合，近十年的經驗告訢我們，任何戰鬥行為除了正常風險，還有被出賣的風險，所以會出現所各種異常的口號，例如「沒有大台」、「不割席」等等，都是先提防多次出賣前線抗爭者的人。

這就代表不會有任何現有組職加入，也不會有任何組職力，加上缺乏戰鬥訓練，連簡單的攻擊都做不到，自然被按著打。

如水只是口號，缺乏組職之下真正做到的人很少，很多人留戀於一群人的陣地戰，明明是進攻方但思考防守的事，令傷亡數字再次增加。

而另一點是，香港政府聽命於中國，受制於歐美，而不需要考慮香港人，所以會無視一切抗爭。所以才會出現舉美國旗等行動，早早把美國拉入局，讓中美直接對抗，香港人可以減少傷亡，但結局自然不由香港人控制。

點救啊,香港周街都cam,你街坊上得去救,聽日直接比人拉

香港人個意思應該唔係咁解
建議你再諗諗

不如直接開估啦,我真係諗唔到

國民黨同共產黨咪一鳩樣

on9, 拎2020年既香港警察同1979年既台灣民警比較
裝備, 訓練, 資訊, 資源, 科技爭幾撚多倍

武力太弱
又未能全民勇武

背後嘅資源呢
國民黨喺台灣係受美國保護
背後有美國約束

文化上 自己認同上 習慣上係香港人LOR
係咪咁難
大把人拎左身份證住幾十年都認自己中國人啦

同埋台灣打爭打番台灣本土力量就得
香港要打支那14億人
力量級數差左成千倍
如果只係香港內部力量鬥爭
手足連埋左膠支那膠一齊打都仲得
關鍵係台灣本土冇外援力量
支那有14億賤畜人肉電池BACKUP
同咩意識基本上係冇關係

篇文好多缺乏考察事實，係好難迫到支共出兵，黑警中後期轉換手段已經令我地成效減半

支共就算痴線都唔係傻晒

台仔講緊全民勇武
連休班狗都幫我地

咁關動作咩事?

真？
中共係全世界第二大經濟體喎
論軍力 論財力 論黨員數目
你真係覺得國民黨有得比？

難聽D講基本上又係一篇台灣佬搵野寫黎幫自己臉上貼金既廢文

有類人睇到對比個諗點進步
有類人睇到係度屌on9

就係呢隻
唉咁不如唔好出啦同街都係cam. 唔出咪唔洗救。

曱甴近平推

至少心態上唔係，台警對台灣人或者會留一手，香港果班就算係香港人心態上都已經去到想打死哂示威者

班台狗見到香港咁折墮
仲唔趁機笑鳩你香港人咩

普通出街唔會比人拉架喎

睇下防暴個陣就知冇槍冇可能夠打,埋身都做唔到,點打甩人地把槍

所以國師講文化解殖幾重要

爛泥扶唔上柄既典型
屌唔撚推了

紙上談兵咪就你呢d垃圾囉

呢個真
部分台狗成班怨婦咁
仲記住八九十年代香港人點笑台灣
而家一有機會就抽水

呢隻5毛黎 一早block7左 勿認真

話我知街坊經過手足比狗打見到點救先?

出刀點埋身?

呢堆係廢老債黎
而家又要手足咩

香港人太「文明」
太有錢
冇「村民意識」

都要救左先架啦。多啲人上囉唔係點？你又要革命又要怕拉，咁不如唔好出啦。唔出就唔會拉。
下下諗過度過先出手，條𡃁仔判完坐埋你都未出手救佢啦。

總之台狗一定唔係朋友
佢所謂嘅收難民
最多收一,二千個 嚟交數比美國

你咪自己比狗打比狗拉 之後還押囉
我就等緊走人

篇文一啲意義都無

lm

明唔明blackbloc有咩用啊?就係為左冇咁易比人拉
你連自己都保唔住,點革命?救完個手足,自己聽日比人拉,救黎托柒?

所以不嬲都話泛民係抗爭阻力

老實講
你依類廢人走左都係好事
癌細胞肯自己離開
對身體會健康

民族意識 香港人零

班垃圾紙上談兵睇直播成日覺得香港警察好撚廢
其實班狗根本就好撚勁,打甩把槍你都on99,你行埋黎就指住你啦
香港班狗個防暴盾陣對平民根本無撚敵,搵車撞都撞唔中

我份人就好務實
依家香港人面對緊係猶太人嘅情況
你唔走 覺得自己好勁嘅
到時入咗集中營就唔好喊

push

一早block 9咗條友唔洗理佢

大台撚

總括而言
台灣人因為社會結構原因
可以做到團結緊密嘅小隊
(其實就同圍村概念差唔多)

因為有軍訓令到個個都有基本團體作戰意識

而因為台灣軍警佔本地人為主
所以軍警並冇辦法有效咁鎮壓

香港嘅情況係班狗真係train到唔當示威者係香港人(由一開始就係 並冇升級過)

大部份示威者都係單兵

篇文總結四個字；唔夠勇武

但係夠勇武又有咩撚野用
俾你勇到夠膽殺狗，你未埋到狗身可能已經俾狗一槍ko

香港？淨係有藍絲都輸一半啦

推

有啲人剩係睇live見到幾個矮仔狗/肥狗就拎出嚟恥笑

但事實上大部份狗都係正常成年男人體型 有啲仲幾健碩

agger ，仲以為打死幾隻黑警就可以
會唔會太天真

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

咁便衣呢

不如反省下點解自己會變到好似猶太人咁啦
比你去到外國 你都係做返猶太人角色
你既德性同膽色決定你命運
外國人唔係傻 佢地都知道會收到一班有咩事就閃既人
你都唔好指望佢地當你貴賓

我唔會理咁多
我淨係知依家唔走
入咗集中營一定後悔

勇武抗爭邊有便衣比你發現到
大半年前銅鑼灣個次都係配合防暴出黎
依家轉左型和理非主場,先敢派便衣落場
旺角亦會見到便衣拉完人30秒內架EU已經衝到埋現場
比你殺左一隻便衣又點,大不了以後唔出便衣或者便衣以後直接舉槍戒備

佢呢種人去到邊都只會成為嗰度嘅毒藥
唔會有國家由心鍾意接受逃兵

始終人心底就係厭惡懦弱膽小自私嘅人

你當年台灣有依家香港一半咁富裕
睇下你班勇武會去晒邊

未完都叫失敗,好撚野

只係誠實咁面對自己嘅懦弱姐

仲有 台灣人無欠我地 佢比意見已經係bonus......

勇武抗爭邊有便衣比你發現到

8.11 第一次便衣狗出動 有片 有人還拖 幾分鍾 冇開槍
8.31 維園開槍
便衣被發現
9.29 便衣放火日 銅鑼灣 有抆槍
我仲記得有日有個便衣比人私了到講對唔住
仲有光頭西狗長點解拎槍出黎? 因為比手足圍到頂唔順 佢驚
你呢 你驚定唔驚?

香港抗爭優勢從來都唔係武力，唔知呢編野想帶出d咩，出發點已經唔關事

其實台灣嘅抗爭成功

都係捱打咗幾十年

跟住被國際勢力 迫到民主化

睇唔出佢哋點勇武法

香港班狗多、高機動、冇底線

唔覺得有可比性

之後唔再出便衣,永遠防暴盾陣,你點勇武?
中大理大夠唔夠勇?咁多支火魔你估班手足冇諗過攻出去?
科技水平差咁遠,打條撚?

猶太人最後做左千幾年歐洲落水狗、地底泥

你背向啲狗，啲狗都拎鎗掃你背脊啦
咩鎗唔夠刀打，你試下拎住把刀吖，一步都未行就拎真鎗打鳩你啦

我諗我總結到兩個重點
第一係香港人冇大台冇受過訓練所以冇組織
第二係因為佢哋係對住台灣二千三百萬人自己打所以落唔到手，香港係七百萬人對住十三億洗晒腦嘅人打

如果可以從頭嚟過嘅話有兩樣嘢應該要檢討
完全冇大台冇組織淨係靠幾個連係人係鬼都唔知嘅tg channel 究竟係好咗定壞咗
係咪一開始應該行大中華膠路線拉攏個十三億人而唔係下下一句支那人唔抵幫就唔理
用連登/tg呢啲咁容易帶風向嘅渠道係咪真係好
完全唔捉鬼唔反間諜係咪啱

當然冇得重嚟
所以大家準備移民算

其實佢都點咗個重點，就係香港人選擇咗作為順民

作為順民咁多年，即已經對於今日會發生嘅事有咗心理準備，所以唔似香港後生一代咁對支那同政府有咁多怒火，同時因為佢地喺作為順民嘅情況獲取到利益(錢)，令佢地冇辦法好似後生一群咁有目標衝勁去做革命甚至推翻政府。

人類天生就有建制思想，冇人會做永遠嘅革命派，所謂革命派上位後始終都會回歸建制，呢個係人性嘅表現。正因為咁，我地可以理解到泛民點解會走入中聯辦、點解會支持修改議事規則、點解唔支持勇武抗爭。因此呢場運動冇辦法做到似台灣人咁，源於香港人對敵人係邊個從來冇一致睇法，咁點可能培養得到香港人意識做抗爭？

其實上一代嘅香港人，當日選擇成為順民，今日就唔可能再跳出嚟洋洋灑灑咁反抗，因為今日嘅情況佢地早預視到，只係佢地可能當日認為自己仲有50年時間，但今日發現原來早已唔存在，先會走出嚟，但佢地爭取嘅到底係嗰剩餘嘅20幾年，定係年輕人般爭取獨立？或者大家從來目標都唔一致

(show blocked user 緣份捉緊迷失情感)

佢講得唔係無錯
就好似話「如果我老豆係誠仔我就可以點點點」
咁但係個現實係香港無義務役訓練，無根深蒂固嘅本土思潮，上一輩人唔係順民就係不問世事，警察已經過傘後幾年新疆式洗腦，呢啲背景我地點努力都改變唔到，唔通由得送中過? 儲多幾年氣?

我地已經係盡量叫醒左最多人、連銀髮族都唔再抗拒港獨、國際制裁在望，係民氣同武力都咁有限嘅條件下，我覺得香港人唔洗在意呢種比較 (當然組織上有參考價值嘅，但嚟到香港鄉里組織就變哂鄉黑藍絲囉lol)

成篇文奇撚怪怪

其實篇文都暗示左台灣人唔係搞革命
反而係好保守既保衛自己地方既思想
依家香港
與其永遠frame成係一班後生仔搞革命
不如話想要返未比支共侵略既香港
所以人地台仔就話個方向好似有D唔岩

台灣當年經歷白色恐怖 經濟又差 咩都未發展
個個都爛命一條冇野輸梗係勇
香港富裕左幾十年 依家其實都好撚有錢
唔洗一年就推到世界大國圍攻中共仲話唔夠勇
根本兩個背景差咁遠冇得就咁對比

只可以講 一開始都唔夠多人勇

香港人進化緊架啦
起碼依家唔會好似1-2年前咁驚「犯法」

係武力唔對等情況下勇係冇撚用咖

所以篇文個作者

分析完全唔到位

忽視咗背景

篇文講到 殺警

國際社會就會介入

訓撚醒未

Sorry 我淨係覺得篇文好冷氣
講到好似冇人打狗咁
台灣果時係咪又成街cam同便衣先？
佢哋嘅成功係建基於你打完狗
無當場被人拉=永遠都捉唔到
啲人先可以放心放膽去打

打完狗第二日狗就上樓捉人被清算
咁可以點

仲有我唔同意標題失敗呢兩粒字
就好似講緊過去一年嘅努力付諸流水
我哋只係未成功因為抗爭仲未完
完咗之後先可以定義係成或敗

咪又係台狗打飛機
其實台灣之前咁多次抗爭同最後成功冇關係

屌啲保皇黨最鍾意拉埋一堆支那”遊客”嚟做民兵，除時拖住行李影你嗰個都係國安嚟

典型 隔岸觀火

時代背景唔同，國民訓練水平唔同，對家實力完全唔同，仲要好意思用咁嘅語氣嚟寫篇咁嘅文章，成篇文畀我自己感覺淨係睇到佢喺度攞優越感，對於香港抗爭完全冇幫助。

再者，佢真係咁有高見，點解唔係喺最白熱化嘅時候出嚟指點大家，而係要喺靜咗落嚟之後先嚟補多刀？根本黑警一直都唔係淨係得返槍呢個威脅，淨係講上年嘅水砲車已經係其中之一，仲有好多戰術、人數、裝備嘅差距，仲有秋後算帳、威脅呀等等，同佢講台灣嗰啲私底下會開槍根本就完全係兩個級別，班黑警無論係枱面定枱底都唔畀面你。

我唔係想講香港到依家仲未失敗，或者係唔想反省個問題，我都知道係有好多失敗嘅原因，但係唔係一見到有人提出意見就要全盤接受，根本條友就一知半解，仲好意思出嚟用前輩身份嚟講，難聽啲講句同啲喺度恃住自己年紀大就周街發表偉論嘅廢老有咩分別？

根本就係
加上台灣六七十年代抗爭仲廢過香港

唔知有冇水炮車
音波槍呢
tg

老屎忽

睇左篇野未？
人地分析個敵我情況根本好中肯，你咁撚鍾意咪去親支那人囉

同鄭立一樣鳩up當祕笈

睇番返校
台灣白色恐怖戒嚴時代真係死人好多
D人真係屈撚左好耐先一步步反抗番黎
香港只係因為支共殖民到反送中先叫有規模D
2邊經歷相差太遠
再重要係香港人冇軍訓過, 戰力係爭D
要D時間累積EXP

問題就係呢樣，今日打完聽日大家照常番工？
人地警員既工作內容就係搞鳩你，你走去同佢地一齊番工？

都未完就同我講失敗

推，值得參考，到底能唔能夠全民反擊好睇大家嘅意志，
我個人認為全部無得走先無最好

真正攬炒，破釜沉舟

睇完篇文感覺似係條友幫自己台灣人打飛機咁 核撚突到抗爭運動仲繼續緊架屌佢老母 失咩敗丫

5毛/吹水撚黎 一早block左唔洗理佢

抗爭都未完
點算失敗？

紙上談兵
問吓佢點擋水炮車

時代唔同無得講
而家啲狗派隻狗入小隊做25
未出發就收皮
仲未計cam 個啲野
單就街頭戰角度出發真係難打過個時十倍
不過隔一隔渣
同土共係信念上嘅對決真係好重要
人地台灣人就靠一個簡單信念就敢行出黎
而家土共教育入手就係要煮死香港呢個理念
一唔守住呢個傳承以後無論係咪街頭戰
都可能無人出黎

Btw,反共都係同路人
講野唔使去到咁盡嘅
岩聽咪袋落袋
唔岩聽咪扮睇唔到囉

有一點唔同意
港警唔一定係武警或者老解
班毅進仔一撚家想殺香港人
上次條垃圾已經笑住咁掃射

咁原理上所有既事後分析都係事後孔明啦
依D經驗既總結你仲要唔要?

由依個POST既留言睇到 心理上既障礙可能仲大過技術上既困難
唔好話咩gear唔gear 依家技術係先進左左
但唔代表落後既時代風險細 反而仲大
因為係落後既時代 你反政府 就等於戰爭
辛亥革命既革命家捉到即死 坐監都唔洗
橡膠子彈都係依幾十年既產物 以前直接出槍出刺刀
有得入商場唱歌仔?

麻包袋好好用！
有冇人夠膽用？

正統捉狗工具

班黑警比人洗晒腦，唔會變節架，唔使再幻想武裝部隊倒戈

見到話班狗唔係香港人已經笑左，同埋佢講抗爭理念未達上層，係證明佢明白國民黨嘅白色恐怖，而唔明白共產黨嘅白色恐怖

捉完狗對抗爭有咩幫助?

係救手足

香港人作為一愈趨成熟的政治共同體，正發展出一套「公民民族主義」（civic nationalism），借用練乙錚教授為香港人下的定義，即「任何香港居民，無論什麼時候開始在香港生活，只要認同香港價值，支持香港優先，願意守護香港，就是香港人。」
香港民族論，p.30 --梁繼平義士

其實佢寫得好有道理
台灣同香港既分別
1 心態 - 班港豬仲係覺得唔關佢地事 影響唔到佢地
心態 - 手足唔夠military training同埋勇武。你落場就會見到極大部分人唔夠膽反打。我地距離全民勇武仲係差好遠
心態 - 大家冇破斧沉舟既決心。今次打完返屋企 下次再出過啦

2 科技 - 呢個真係筆者無視左。街邊路人如果幫手救人走到最後一定有cam捉到
科技 - 佢講開槍係實彈。但我地食胡椒球唔死得但係痛撚到仆街 佢地狂射又可以點？

雖然係咁，但係佢既分析都其實好值得思考

唔洗屌我冷氣軍師，我成日都發惡夢

一套落狗頭加一腳後走人

小隊領導同大量勇武真係好重要。

中大理大

雖然唔想認,不過好多都講中............

sad but truth

經驗總結還經驗總結，好似佢篇文咁樣自以為是又係另一回事，你畀人睇完真係錯誤咁概括咗個失敗原因仲大鑊。

如果真係純粹講返台灣當年點成功的確係冇問題，係可以借鏡，但係咁樣比較係好容易畀人錯估咗對家實力，就算好似你講咁，當年係好似戰爭咁樣，但係佢提都唔提gear上嘅差別、戰略上嘅分別、仲有國際時代形勢嘅分別，萬一有人睇完錯誤判斷真係好大影響，因為係直接影響到今後嘅行動方針，就好似早期講日本民運嗰篇文章，完全係影響晒跟住運動個走向。仲要佢語氣講到佢係老師傅，完全就將失敗原因講到係因為同台灣唔同咁樣。

你調返轉睇，就算香港人係有佢講嗰種勇武，客觀條件上淨係咁樣根本冇用，仲要呢樣嘢其實香港人唔係唔知，只係因為生活富裕嘅人比起嗰個年代嘅台灣人多，所以最後真係有組織同埋動員到嘅勇武先會咁少。你見人數最多都係得啲唔駛拎條命出嚟搏嘅，好似唱下歌、遊下行咁就知。

我認同心理障礙係一個問題，但係你有冇反思過篇文嘅問題先？我唔係唔認同所有觀點，但係咁樣將成個抗爭嘅失敗原因簡化到咁好明顯就係睇得太簡單。

手持棍棒的快速接近，一棒就把槍枝打落，或是看他有拔槍動作，就一團人衝上去抓手壓制。

屌你老味都戇鳩鳩，畀你㩒得一枝槍，後面十幾廿支指撚住你

講緊一開始 個時都仲有人話失民意乜乜乜
只能說港人冇去到盡個覺悟
如果篇文係真 係去到一班人圍狗 會有人唔怕死 就算中左槍 其他人都上前衝
不過呢啲都係後話 宜家玩下輿論同經濟算

It seems everyone is focusing on the negatives, there are positives too.

First, we have to promote the fuck out of Hong Kong is separate from China, only then we’d know who we’re fighting against, and have the system of people to support us. So that Even the aunties and uncles are actively helping, fighting for and sheltering us.

Second, closed circuit cameras are a fucking pain. We need to build a cold map of these cameras, (opposite of a heat map), so that we know where it is safe to operate. Yellow shops that support us can also make declarations of not handing footage to the police, giving us assurance to operate.

Third, this is more long term. The mandatory military service in Taiwan has proven to be a big advantage for their success. We need to actively look for opportunities to militarily train and develop our youth and ourselves. For now I think US accepts foreign recruits, as well as the French Foreign legion. But the long term goal would be to either be trained in Taiwan, or we build/train our own military overseas.

Arguing whose fault it is for the lack of “munition” to blow up, or if Taiwan is doing enough to help us ain’t gonna get us anywhere. We need to look at what is relevant and useful to us, then put them to practice.

This is a long fight, and we will need to dig in to outlast them.

光復香港
時代革命

香港獨立
唯一出路

呢啲叫自殺 唔係叫抗爭

中大都唔多，理大就冇咗遊擊個威力，對面紮行個馬等我地

其實我唔覺得咁快就要跟佢個命題「香港抗爭運動失敗」
本身唔同人對成功同失敗就有唔同定義，我話香港人成功拖垮反送中，迫到中共立惹起美英同國際不可接受嘅國安法已係成功都得。
台灣人係鍾意用一種民主前輩嘅方式指點香港，但實際上唔熟香港同香港面對咩局面咩對手，難得樓主仲話係好文...😑

呢個先係重點

冇唔怕死既覺悟既話 有咩資格爭取自由民主獨立 西方國家自由民主天跌落黎？

Pin呢個啦

我都打到越黎越灰
打狗救人
勇武抗爭全球都係口號
唉

中大唔多勇武都講得出，啲hall 足球場 崇基門全部坐滿，慘到訓地下

全部出入口都有幾百勇武排隊擺陣有指揮有物資鍊，運兵車每架都坐滿，行山上前線成條路每秒都見到人出入

係武力不對等情況下 幾勇都冇撚用

而家係去尋求成功
而唔係追求death toll愈高愈威愈成功
你以為死人多就會有民主？
China and 港共根本唔care

係未去到個level就係未 比到把槍出黎真係有幾多人執 咪就得最前blackbloc個班
多多都係藉口
篇文講得岩既係 之前都班要走都移左呢 淨番低好少要去盡抗爭

武力不對等
呢到好多死撐台灣人嘅，根本無視呢一點

睇吓啲台狗點回應啦
真係好乞人憎
講一句唔撚收香港人 好憎香港人咪得囉

因為使用陣型圍捕打散落單的民眾，後面就有大批群眾會衝上去把人拉回來，進入小巷則容易被伏擊

呢篇文正中下懷 諗起熊仔餅，如果當時街坊一齊衝而唔係散開; 見到狗落單即刻圍毆，根本就會好唔同。

心態顯然未夠

講真....我覺得算成功.....將香港放咗上國際談判桌上....個人覺得算係成功......唔通真係反攻大陸先叫成功咩.....

依篇文最大既盲點就係咁
台灣人打敗國民黨就得
但香港人打敗左港共之後 中共就會出場 而家既情況就係咁

所以搵韓國同台灣比較 始終唔太準確
人地係自己整民國民對國家政權
香港唔係同一個情況
一開始既立論已經有問題

講事實啫，你想俾人呵俾人錫咪去文青茶聚互相打飛機。

事實上當年台灣反抗嘅人同依家嘅香港抗爭者本質上就唔一樣，當年嘅人主要係做體能工作。香港嘅抗爭者主要都係揸PS4打機嘅學生，大佬俾支槍你射都退後十步嗰種。

點解香港人要打埋國際線係有外因同內因，如果係用打機思維去諗，個五角能量表中力量依項都唔會高得去邊，根本唔係打仔嚟。

台仔打飛機踩港文都po 居心叵測
根本兩件事港台背景完全唔撚同 唔明有乜可比性
成篇文一句講哂咪就係笑香港人唔夠勇武囉
打咁撚大篇廢話打飛機 人唔笑狗都吠
呢啲垃圾文都上熱門

人地係贏家 你係輸家
輸左既咪諗點贏
唔係話贏家對輸家有居高臨下態度
贏家冇對輸家有自以為是既權利
唔洗贏啦 冇人想贏啦

文章應該睇到既問題唔係你點樣打個細節
細節呀 戰術可以改善 格局唔得
你要點諗敵我關係個格局度 冇香港人同非香港人意識就等於方針出錯
亦唔係用日本民運個格局去睇 日本左仔反資本主義關依家香港抗爭咩事?
如果你當佢真係敵人 你冇可能出現到跪狗既情況

當然依家個形勢 仲未武裝自己就算啦
gear >> 幾個月前D人仲講緊有槍點樣安全交返比阿SIR 有人執到gear跑去還返比狗
戰略 (正確黎講係落到場既戰術) >> 組織都未有何來戰術?

咁講 如果你自己保護唔到自己 你有好撚多錢都好 最後都會比人搶走

台灣只需要威迫本土政權，但香港係殖民地，對上仲有北京政權，類似東歐與蘇聯之間的關係。當然，救人救到都應該救，但香港唔係單靠本土勇武可以取勝。

條台仔一開始已經set家啲假前提

就係要依D

失敗？

佢哋點會唔知
純粹想恥笑你班港仔

poly己經證明咗兩邊差距有幾遠...

其實仲有一點
佢篇文講左咁多台灣抗爭既情況
但咪一樣未成功過

台灣撤消戒嚴開放黨禁 係1987年蔣經國自己公佈 並唔係當年有大型社會運動而令到佢有即時決定
你可以話係抗爭累積既成果 但絕對唔係單一事件既結果

講撚到台灣全民特工咁
之前地鐵打個 鄭捷都打唔撚到啦

我唔怪人地打飛機呀 我覺得樓主share戇鳩咋

呢個留言已經feel到你陣冷氣味

幾個月前出面手足講緊嘅野同連登唔一樣咖還槍係連登軍師講咋，出面好多人個期學左搶槍開槍，走得前連登好多，依家已經講緊走佬

係台灣歷史上，國民黨都係外來壓迫政權

正式來講，台灣係49年以前跟香港非常似，屬於大中華圈內一個化外之地
不同係台灣原住民有自己南島語系，更加跟大中華圈有距離，對於外來政權殖民更加有反抗原因

香港問題畸形係我地一直同代理打，大boss一直無出真身，純講街頭，我地係落入下風，但綜觀19、20所有野加埋，我又唔覺輸好多。

我夠知

咁1987年既開放
係咪台仔打街頭戰打出黎?

台灣民主化最重要一點 佢又唔提
其實係有體制內有蔣經國同埋李登輝依兩個人去推動

就算佢講既中壢事件 美麗島事件
根本未可以完全動搖國民黨既威權管治

除咗缺乏組織同順民心理值得思考

其他point都係紙上談兵

至少台灣人打敗國民黨
或者令國民黨開放政權 佢地就贏
係島內政權交替既問題

香港係似當年東歐
例如布拉格之春咁 捷共想開放 蘇軍咪衝入布拉格...

好老實講，個時代差咁遠係真係冇乜討論價值嘅

其實文入面有好多野都好有意思，但當你再諗深一層，就會發現當中有好多關乎時代，科技，政治格局嘅因素，令到香港冇辦法同台灣做比較。

挑，你台仔咪又係靠美帝。冇美帝撑，支共晨早滅咗你啦。

全部真香港人都應該視警甴係敵人
害蟲係應該一腳踩死 燒埋佢個巢 殺佢全家
仲俾你招招搖搖咁喺條街行？

推，香港人太養尊處優，錫身之餘唔敢幫手

突破盲腸

台灣民主化成功
同武力抗爭無咩因果關係
國民黨外省勢力衰退
要維持統治就要民主化先係主因

威權從何而來?
係咪一班粉餅企係台上面講下野就會有權?
你話佢兩條友係最重要一點
咁我話蔣經國去美國 差D比台灣愛國者攞佢命 係最重要一點TIM

如果民間唔產生到足夠強大既力量
出到10個李登輝又有咩用?
佢地就會擋住立法會門口架啦

BNO post永遠都幾十頁

根本香港就唔會贏，諗下點移民

退一萬步
比你中共崩潰 天降民主
一班本來都唔夠中共對抗既人統治左國家
依個國家會比中共強大到幾多?

你地就真係進入盲腸
篇文叫大家提升自己力量
你地就話力量其實唔重要

台灣民主化成功
其實多得蔣經國同李登輝
蔣經國軍政兩方面開始搞本土化

黨外抗爭當然存在
但篇文完全唔提依點

台灣因咩要在80年代民主化？

因為原本中華民國既國民代表，係49年前在大陸選出
班人一直連任，所謂萬年國代
但到80年代，死既死，老既老
要維持民權招牌
唯有開放在地選舉

到國軍以台灣本省人為主
武力鎮壓就更難成事
加上美國承認中共
國府要維持正當性
結果蔣經國唯有政改

成件事同台灣人勇武無咩關係

冇武力你會比大國既罅隙夾死呀
根本武力抗爭唔係最主要?
冇612 一早大家大叫我係中國人啦

蔣經國同期國際上有一單野
係菲律賓馬可斯因為美國放棄支持俾人收左皮
你試下美國佬仲係有支持佢佢會唔會開放？

既然話我哋咁多缺點不如俾啲具體意見黎呀

如果理想係香港建國
香港係唔可能比現時中國更強

現實係香港人咁有錢一定有人會走
但留低嗰班點自強先係最重要
日日好似怨婦咁屌人移民抒發到情緒但解決唔到問題

又唔會話冇
不過依家呢民進黨上左台加埋學運世代同埋太陽化影響左大部分知識分子
好多敘事自然會特別強調民間抗爭既影響力囉
但講到尾咪又係你唔睇埋個陣第三波民主化浪潮係咩國際形勢就講經真係

exact7ly

咁事實台灣唔係單靠街頭勇武
或者好似你interpret咁只睇街頭抗爭
而令到蔣經國讓步

個班你謂既粉餅唔慢慢放權 台灣當年都唔會咁快民主化
1996年第一次總統大選 國民黨仲係攞緊五成幾票
未計林洋港由國民黨出走既名單既得票...

李登輝唔重要?
我諗無一個台灣人會咁講囉

決心問題
武力差距唔係藉口唔去提升自己力量

有人提出過既香港版東印度公司，係海外建軍練兵，但所有人都唔當係一回事。

李登輝最重要係令到國民黨分裂又分裂啫

香港版東印度公司
海外建軍練兵
去外國參軍
提升武力程度有好多方法
方法一直都係到 係無人想去做

真正國際戰線

但樓主一直只係著點樣唔夠勇武既問題
唔去睇本土抗爭之餘
台灣當年面對既國際形勢同埋國民黨內本土化既趨勢

台仔咁多年來既勇武抗爭
其實都係死傷俱多...

自衛武力為一切根本
就算幾細都好
好似一層摩天大樓既地基一樣
冇武力就係虛擬 自我幻想
有左武力你先有資格咩制度抗爭

武力唔重要?
我諗無一個台灣人會咁講囉

神級人物
推阿扁同民進黨登大位
自己又轉身變台獨大推手

講亞洲第一政治家 其實應該係佢或者蔣經國 而唔係李光耀
陶傑都好似有咁講過

冇錯 要承認支持港獨只係少數 而且多數係後生仔
因為後生喺中共統治下睇唔到未來
而其他中老年嘅黃絲 只係想要番個冇咁走樣嘅一國兩制

不如睇睇台灣既勇武
到底有咩直接既成果

或者1987年以後開放黨禁報禁
係咪因為有大型社會運動街頭抗爭而成
係社會結構 國際形勢 國民黨內同軍隊本土化 相互影響既結果居多

唔覺得係好文
佢將台灣既情況套落香港完全唔合理
同埋都唔覺係失敗
送中條例收咗皮
美英抗共
宜家成個抗爭運動仲係進行緊
進行緊又點會咁快講失敗
佢篇文缺少對香港抗爭既事實根據
只係由佢既觀點加埋台灣例子就當係結論
成篇文就好離地

雖然年代唔同，呢篇文都講左好多PT出黎
呢個POST既人自己唔思考一味屌柒人姐

淨係講第一個PT
根本所謂壓迫未去到所有階層
後生仔有後生仔比人扑濕
其他香港人月入50K，當然會錫身

支那古代永遠係農民帶動起義
你諗下就知點解會有人想加速主義想攬炒

咁點獨立？

我同意你講法

依家香港草根階層雖則係好慘，但仍然生活到。
中產更加唔洗講，中環隔4條街已經係花天酒地。
一日未攬炒，未過臨界點拉曬所有人落水，一日個局勢都升級唔到。

呢篇文有對有錯啦，但香港人一被人話錯，第一時間係defend左自己先，而唔係反省有無得進步。呢就係一直停滯不前既原因。

咁台灣228點來

打塲内戰先。

其實真正"成功"個個應該係野百合

呢篇文太廢

先唔講香港嗰部分岩唔岩
淨係分析台灣都錯漏百出

第一
台灣贏 唔係靠勇武
勇武有用
就唔會戒嚴近四十年
係靠國際壓力 迫到佢轉型
同南韓一樣 南韓仲勇武團結

第二
就算被你打贏咗黑警
搶到武器

之後要面對二百萬解放軍
就當佢派 十萬軍力落嚟
Full gear 你打條春

香港係需要手足 通力合作
力鬥同智鬥
以及海外港人
發動國際關係力量
企喺道德高地
聯合全世界抗共

我覺得都有地方可以參考。
例如佢講到組織性上面台灣人更好，其實我地如果想有更大力量一定要推動真香港人既社區凝聚。

但佢忽略左好多實際因素，例如年代唔同科技上都有唔同。香港警渣有超級電腦又有無數cctv，要暗地裹追捕同殺人簡單好多。再者，佢地對抗既係台灣人，都叫自己人。我地係對抗緊13億人加好多港奸。難度上有分別。

不過唔係香港人不思進取既藉口。

係咪太睇小港警
對住港警/軍飾港警
台灣咁做都輸啦

其實要比係同台灣228時期比，外來政權武力打壓本地人，結果亦一樣

唔駛
香港黃藍加埋搶埋武器都唔會夠黑警打

香港人心機放係股票到，點會理抗爭啊？

香港既草根 (司機、清潔、地盤etc.)幾乎大部份都係藍屍
就知道我們的問題有多嚴重

從這一年來的藍屍傷人事件及粉嶺武肺村事件可知道
藍屍的戰意、行動力、衝動、不穩定性才是香港最強的一群
在一個群眾運動中，我們非但動員不了草根階層
這些草根還站在我們的對面
藍屍甚至樂於主動拆RB、幫黑警做哨、出手打人
結果就是三罷永恆失敗，勇武不進反退

對手不一樣，
香港對抗嘅係威脅全球嘅紅色暴政，遠遠不是入侵逃難嘅國民黨可比擬。

要解決呢班人唯有係攬炒之後直影破壞到佢地利益，睇清楚奶共既壞處，先有小小可能可以透過文宣去connect。

同時我地呢班真香港人既社區凝聚力要更加大，先可以有組織去進行更長遠既計劃。

就算藍屍企埋我哋邊都唔夠打啦
1118 poly底特律咁癲都要輸
冇槍嘅話

藍屍癲起上黎可以會拎刀斬人、開車撞人、咬甩人耳仔
如果藍屍企我哋呢邊，香港便衣狗仲點可能錦猖狂？
隨時9月己經全港實施戒嚴令了

那怕以戰爭角色黎睇，這些「我無野可以輸」既藍屍
點都比大學少爺兵、社會賢達有用

個人覺得頭兩段先係主因，其他都係結果。

而香港2019同當年台灣唔同，五毛熱狗藍營全方位網絡分化到根本無可能上下一心。

係咁嘅情況下做到今日攬炒全港連接世界根本超發揮。

早二十年港警試過攻入新界唔記得邊到拆野，果時一樣成堆新界佬拎哂武器防守，最後一樣照拆，你見藍絲凶狠係表像，因為有授權，無授權佢哋一樣好快收皮

到時候我諗班狗到時可以開真槍
同埋執法效率同力度都唔同啦
一日之內一定摷到佢出嚟任玩
藍屍可以咁癲好多時係做嘢冇後果
如果黃藍一樣執法效率同力度藍屍仲可以咁癲

就算擴及所有階級武力上都唔會夠班狗打

真係唔好睇少班藍絲鄉黑

對住full gear狗藍絲鄉黑幾癲都冇用啦
就算冇full gear都多把手槍

你句野將台仔轉做港仔
係一樣的

當然，你成功做到有效傷害
支共一定會提早新彊化
你做唔到有效傷害，咪慢慢咬人、私下清算囉

但抗爭者如果有鄉黑支援
做到既野會幾何級上升
但現實係相反，唔支援仲要去幫黑警

到時就全港開花你救得邊，真係同你30000 vs 30000互毆咩

香港警甴
唔係佢死 就係你亡

現實係就算有藍屍鄉黑支持都難以成功做到有效傷害
頂多武力提升 不過都唔會夠狗抽 除非藍屍鄉黑自己有槍
經濟上影響力都唔夠黃大
肺炎黃藍齊被罷工都仲係撐得住

所以到時佢哋就直接帶槍係身
有伏擊即bang

全部真香港人都應該視警甴係敵人都冇用
全武力鬥都係警甴贏
仲未計老解暗中幫手

一群隨時有槍，一驚就BANG的黑警在街上行
錦咪幾好，保證全香港無人可以正常生活、正常返工
這不就是真正攬炒嗎

睇邊個怕邊個，我就唔覺毅進制大膽過鄉黑。

算啦無咩好討論，前題根本唔會發生

講到底就係香港頂唔頂到未來可能亡邦日子。

點解成日諗住要正面抽贏狗、同狗互射
美國示威者有槍都打唔贏美國警察啦

藍屍開的士撞狗唔係示威者、突然發神經砍撐警攤位、咬甩便衣耳仔
比抗爭者整RB、開傘陣有用幾百倍，好無
有咩好反駁呢?

而且藍屍司機唔開工、藍屍清潔唔掃地、藍屍工人唔搬貨
你城市點運作？經濟點撐得住？
影響點可能唔夠淨係黃絲罷工大？

台灣仔有咩資格話我地失敗左

藍屍開的士撞狗 砍撐警人士（如果有嘅）咬甩便衣耳仔 根本呢啲一捉到第二日仲係咪仲生存緊都唔知
況且呢啲情節大量出現 根本一早就俾咗狗開槍
把刀都未渣得定就一早bang咗

下面嗰段你啱 駁唔到 冇諗到咁多

咪係
依家全港通街都係監控鏡頭

I don’t think we can win the ‘hearts and minds’ of our aunties and uncles’ generation, but nonetheless we can try.

I think what the writer of this article and some ppl is this post got wrong is that they are trying to understand the anti-extradition bill movement in the traditional activism perspective.

The anti-extradition bill movement should be perceive in the lens of internet activism. This is a movement that’s originated from the internet, consensus are generated online (e.g. 攬炒), and ppl come together because they have pre-existed online connection with other activists.

攬炒 is perhaps the best evidence of why this movement should be categorized as internet activism. 攬炒 is a online consensus with online video game concept (i.e. you get to respawn when you die), and no one in IRL knows what it means.

So perhaps we shouldn’t perceive the decentralized way of organizing and the lack to tradition community ties as weakness?

Moreover, I think it is too soon to say whether this movement have succeed of not. While majority of our demands remain unfulfilled, the objective of 攬炒have succeeded. If Donald Trump announcing to the world that HK is 1C1S is not enough, then I don’t know what is.

Furthermore, the economic aspect of this movement had been disregarded by the writer. Our ability of raising capital in such quick fashion (e.g. putting out ads in major newspapers around the world), and forming the ‘yellow economic circle’ plays a role in sustaining the momentum of this movement.

This is perhaps more important than fighting the cops on the street. Imagine the potential that it would have if we can create an institution that is completely online that serves our interests.

While some on the forum have argued for the formation of ‘East India Company’ and having our own troops, I argue that we should start off by creating a online crypto currency central bank.

This can be done by simply creating our own crypto currency, go for a ICO, and use the ‘yellow economic circle’ as backing. The ‘yellow economic circle’ will soon need it coz they can be categorized as money laundering. And the central bank can also be use to provide some sort of income to 手足 that had been in exile.

TLDR: the writer is wrong because he took things out of context by comparing TW to HK. The internet has provided us with a lot more possibilities to fight this battle than the writer could have think of. In the future, some form of online governance will be useful, as we can promote social economical objectives through it.

其實5頗為重要，8964正正係調動外省軍隊，於是心理上輕鬆殺平民（更唔好講支那式洗腦，已經調教到支那人連為黨虐殺父母老師都覺得自己係英雄）。

部份國家既示威或動亂中，軍警有一定比例依然覺得自己係當地人，太出力打之後自己都無容身之所，更甚者有疑問點解要打到咁出力；但支那一來會分化，然後拉一派打一派，總之永唔會出現全國一次得罪曬引致所有人一齊反；二來支那人永遠有權用盡，有機會打人一定出盡力。

（順帶一提，文中講到拔槍威嚇要幾秒同會比人打死，係因為當時d人拔槍慢同柒到落左單。我可以話你知買個美帝 safariland holster時，説明書寫如果你未練到兩秒內可以拔槍Aim down sight目標，就唔好用個holster住，再練熟d先。換言之兩秒只係一般人基本合格線，軍警要兩秒簡直係fail。而軍警即使係毅進散仔，都無幾何柒到會落單一個比人扑）

另外，蔣經國個人已經同习帝林奠唔同。
如果有人企圖暗殺呢d領導，下一步一定係全國戒嚴，在明有宵禁同full gear軍警成團成團咁行，在暗就秘密警察/國安大舉殺/拉異見人士直至全國有丁點反心既生物都死絕為止。

但蔣經國選擇左行另一條路。

唔係可以周街見人就bang
係有伏擊出現就bang
如果bang咗之後見到手上揸住把刀/樽
相信有更多人會覺得開槍合理
當然有啲係俾人做，呢樣就另外

如果佢唔係亂開槍，真係未必做到你所講咁

2. 這在去年香港街頭抗爭中就可以看到，港警從較為和平的對峙，直到開始激烈對抗民眾，在大街小巷追捕學生。在大街上的正面隊伍對抗，有學生陷入警察的陣型中要被拉走，鮮有人上前救回；於小巷中的警察小隊切割打散的學生，予以圍捕之際也沒看到有居民協助。

這在台灣早期的街頭運動中，很難見到如此的情況，台灣的保警很少進入小巷，進入小巷也是很快撤出。因為使用陣型圍捕打散落單的民眾，後面就有大批群眾會衝上去把人拉回來，進入小巷則容易被伏擊。台港差異的原因在前輩的眼中，就是完全沒有組織的結果。